點解響屁不臭臭屁不響？

如題

放屁，實在是個敏感的話題，而且被認為是一種十分不雅的行為。至於不雅于何處，自然是其氣味和聲響。

其在中國幾千年的文化影響之下，已被納入一個評判禮貌道德的標準之一。

女子如當眾放屁，便失了文雅與內涵。

男子如當眾放屁，便損了風度與氣質。

從古至今，很多志怪與小說當中，我們可以查閱到很多男子與女子的各種尷尬糗事，卻很難發現當眾放屁的字樣。

毛澤東主席尚有一句詩曰：“不許放屁！”

可見中國人的“放屁情結”是由來已久的。

記得小時候，每當別人放屁，自然要捂著鼻子，拼命逃開，大笑不止。輪到自己放了屁，便穩如泰山，安然居坐，美其名曰：“吾屁一股花生奶油味。”

等到大了，對此反映也就收斂了許多，一是知道了要自控，同時也對別人放屁表現出了極大的禮貌性的容忍與一臉裝做“若無其事”的精純功力。對笑神經的控制以達到爐火純青之境，喜怒不形於色。

但是大約男性要比女性更加能控制笑神經，至今尚未遇到某男士因身邊女士突然放屁而失聲大笑，卻常看到某女士因身邊男士突然放屁而低頭悶笑。

關於“放屁”一事，當放與不當放之間，已有很多人為之解語。最常見者為“屁乃人生之氣，那有不放之理？”。其他亦有很多類似的順口溜等，以供放屁者自我嘲諷，也可算是妙語解頤。深自體現了中國語言學的深厚境界與語言美的瀟灑理趣。

放屁雖然是很不雅的行為，但其做為一個詞語，仍是得到了充分的利用，在語言之中大放異彩。

類似於“你放屁”，“狗屁”等話語在生活中是可以經常聽到的，而且此類詞語並不都表示憤怒，隨著預期與場合的不同，中國人的創新意識與“移用”的修辭之下，尚表達著不同的含義。像我一位室友在反駁別人時，總愛在開頭加上一句“屁啦”，以表示否定。其充分表現了中國語言的精練，風趣與生動形象。

其實屁亦分為很多種，有悶屁，響屁，螺圈屁與連環屁等等。

俗語說，“響屁不臭，悶屁臭。”，雖然多數情況是這樣的，但也有例外者。

屁的香臭只作用於嗅覺的即時感應，氣味的好聞與否只在一時之間。但其在幾千年的文化傳承的約束之下，已使地其在某些特定的場合之中不可放出。

例如在開會時，若放出一個屁來，自然會引人側目，若是悶屁倒也還好，大家雖忍得辛苦，卻因無法查證而不便生長，如是領導正在講話之際，突然來了一個令人震驚的銷屁，只怕會令全場轟笑，領導的臉色保證會如屁般——其臭無比。

但這也還好，雖然尷尬，卻也只是一會兒，會議尚可持續下去。最要命者非螺圈屁與連環屁莫屬！此種屁，一放即響，響聲不斷，連綿不絕，欲罷不能，不放不爽！但放之雖爽，後果嚴重。切記，切記。

由此可見，屁實在不是一個嚴肅的話題。但屁做為身體排除廢氣的途徑，如長期不放，實是對身體有害。故，從養生學角度來看，屁乃當放之氣，實不應參雜褒貶之意。

在現代生活的忙碌與生存的壓力之下，面對各種嚴肅而緊張的問題，放屁，實可謂調劑身心之道，不可不放！

有屁就放，快樂至上！

乾屁響但唔臭
濕屁臭但唔響，又名陰濕屁一

你聽到就唔會大力索
所以事撚旦
但係如果你唔知個陣吸氣100%

放屁能量轉化為聲動同臭能
生成結果隨機參數